[學佛][阿彌陀佛]一生永遠生活在感恩的世界

淨空法師：那我們要問問自己，別人贊歎我、恭維我，你會不會生歡喜？別人侮辱你、欺負你、毀謗你、陷害你，你有沒有怨恨心？如果你有歡喜、你有怨恨，你的心就被染污了，你的功夫成片就破壞了。換句話說，你不能往生。最低限度的功夫，如如不動，不但如如不動，我在早年離開台灣到新加坡來，我寫了六句話「生活在感恩的世界」，好像他們印了很多，我想同學們很多都看過。第一句「感激傷害我的人」，我們要感恩他，「因為他磨煉了我的心智」，這禁得起考驗！傷害你的人，你要有怨恨、要有報復，那你完了，你的麻煩大！為什麼？你肯定墮三途，來世冤冤相報。冤冤相報就沒完沒了，彼此雙方都痛苦，這個痛苦不是一生一世，生生世世的，何必！我們能夠原諒他，成就自己的德行，也成就他的功德。為什麼？沒有他，我的德行沒有經過考驗，他是來考驗我的，都要把他看作是佛菩薩。善財童子一生成就，他怎麼修的？就是這樣修的。一切眾生都是我的善知識，他用很惡的方法對待我，就像老師，很嚴厲的老師，看到你都不順眼，都想打你、罵你、教訓你，老師！我們要用感恩的心來對待，你的心智才能夠建立。

「感激欺騙我的人，因為他增進了我的見識」。早年，有一年我在舊金山在金山大橋，有一些台灣的同學們初到那邊去，我陪他們一道去玩。在那個地方我的錢包被扒手扒去了，一群年輕人把我包圍起來，外國人都是說說笑笑的，我也不留心，我的包背在背後，錢包被他拿去了，我很感激他。雖然損失了大概有一千多塊美金，現金，我很感激他。為什麼？因為那個時候我們正是想到中國去旅游，所以這個扒去之後，我就設計了一個腰包（也許有很多人看到，設計一個腰包），就知道防范，他拿去的少，讓我警惕。如果他要不偷我的，如果到中國旅行，可能我損失更大，我感謝他！你們能有我這種想法嗎？絕對不責備他，我們彼此雙方都歡喜，等於說是我丟了這些錢上了這一課，他是我的老師，他給我上課，要讓我在外面旅行要提高警覺。你看看，善念跟惡念都在自己一念之間，就看你怎麼想法。菩薩跟凡夫就是在日常生活當中對人、對事想法不一樣，他想法都善，我們要學。

「感激鞭打我的人」，為什麼？「他替我消了業障」。這個鞭打不一定是拿著鞭子來鞭你，這就是用種種方法來陷害，使我們會受到傷害。我們這個念頭一轉，把這惡的都變成善的，這個學佛不能不學。

「感激遺棄我的人」。我們被遺棄，我們離開台灣的時候，離開美國的時候，就像是被遺棄一樣，「因為他教導我應當要自立」。所以到最後我們移民到澳洲，我在澳洲告訴大家，我們一生都在外面流浪，現在我們要落地生根，我們在澳洲落地生根。澳洲的條件許可，土地物業都很便宜，比這邊便宜多了。這一邊高級的住宅區，一層樓房都要賣三百多萬，三、四百萬。我們在澳洲整個道場，我那個淨宗學院整個道場差不多才三百萬，你看看我們那裡差不多將近三、四個Acre的地，也那麼多的建築物，很多同學們都去過，在新加坡是一層樓房的價值。我住在鄉下，我鄉下住的土地是二十八個Acre，比居士林要大好幾十倍，兩棟房子，十個房間，四個大廳，總共價錢多少？八十萬。所以我們在澳洲可以落地生根，在新加坡我們就沒有力量，現在新加坡寸土寸金。所以這個地方是貴人居住的，貴人居貴地。所以教導我們應當要自立。年輕的時候到處流浪還沒有什麼感觸，年老就不行，年老的時候確確實實要有一個小地方能遮避風雨，能夠自立。

第五句是「感激絆倒我的人，因為他強化了我的能力」；最後一句「感激斥責我的人，因為他助長了我的定慧」。一生永遠生活在感恩的世界裡，這個心境多麼快樂。一切人都是佛菩薩，一切人都是我的善知識，這是我跟善財學的。早年我講《四十華嚴》，看到善財童子，那是我們的模范。你看看他五十三參，有善緣、有惡緣，有順境、有逆境，看看他是用的是什麼心，怎樣在環境當中學習，成就自己的道業，不斷向上提升，沒有障礙。障礙是生在自己，你自己有分別、有執著、有煩惱，你就有障礙。如果你能把這個東西統統放下，菩提道上一帆風順，沒有障礙。什麼樣的環境都要經歷，善財教給我們叫歷事煉心。所以「發菩提心」就比什麼都重要。

最重要 看得破 放得下
把阿彌陀佛放在心上
今天決心往生成佛

———————分隔線———————-

念念不忘阿彌陀佛

請善用起底功能 翻看其他智慧經文

佛教是教育，不是宗教，教什麼？教我們修清淨心，教我們幸福快樂，教我們健康長壽，過幸福美滿的人生

同時教我們宇宙真相💫

學佛是人生最高的享受
阿彌陀佛🙏🏻

學佛就是將佛陀的教誨落實到日常生活當中

小妹的學佛筆記🙏🏻還在努力學習當中🙇🏻‍♀️

與佛有緣的同修可以在Facebook search 淨空法師/阿彌陀佛/念佛成佛 搜索更多經文+智慧字句
許多佛菩薩都把經文的精華/重點節錄了出來

或在ig 搜索 amitabha_hk

佛說現在是末法時期 淨宗法門成就
淨宗法門念的是一句「阿彌陀佛」
看的是一部《無量壽經》

文字版看上此網站瀏覽完整版無量壽經

在經題搜索 02 就係無量壽經

或者也可以上youtube 搜索🔍 淨空法師 無量壽經
都可以的🙏🏻阿彌陀佛

阿彌陀佛

有甚麼事比成佛更重要！
阿彌陀佛

有病 仇恨先係動力
放底做港豬？
無可能

你九月六號出去同popo打鑊金 再面對十年刑期
再開post話感恩popo 律政司
我地再討論啦

同我講佛偈

忽上腦

佛

雖然我地都係凡夫，唔敢話同啲高僧大德比。但係巴打有冇聽過虛雲老和尚？